偽裝成東京奧運相關網站 實為要求購買假軟體等狀況頻傳

經由資安龍頭趨勢科技(Trend Micro)及《朝日新聞》的調查後得知，目前網路上存在多數偽裝成看似與2020年東京奧運有關的網站。由於其中也發現恐有被濫用至詐欺行為的不當網站，該公司現正呼籲民眾多加留意。

根據大會組織委員會表示，連接東京奧運官方網站的網址為「」及「」。另外還有官方商品的販售網站「」。

然而，現已發現有其他複數網站的網址，是將此一用於官網的「tokyo2020」單字加以組合而成。趨勢科技針對這些網站進行調查後，已確認至少有2個網址與不當網站有關。

連接上述其中1個網址後，便會出現「系統警告」、「安裝最新軟體…」等訊息，與要求購買假資安軟體的畫面一併顯示。

而當記者訪問由「tokyo2020」、「olympic」、「japan」等單字組成的網址後，則會連接至許多與奧運無關的網站，例如國際結婚仲介業者及成人網站等。

此外也出現了研判以販賣相似網址為目的而進行註冊的案例。記者在去年12月，曾與註冊了2個網址由奧運相關單字組合而成的人進行接觸。對方自稱為「土耳其人」，並向我方提出「希望能夠高價賣出」、「要以600美元（約合新台幣2萬元）買下嗎？」。

tokyohot